feat(chap7): finish Exercise 7.2

ConcreteSemanticsChapter7/ex7/ConcreteSemantics_7_Ex1.thy
@@ -2,6 +2,7 @@ theory ConcreteSemantics_7_Ex1
   imports Main "~~/src/HOL/IMP/Big_Step"
 begin
 
+(* Exercise 7.1. *)
 type_synonym vname = string
 datatype aexp = N int | V vname | Plus aexp aexp
 
@@ -12,7 +13,29 @@ fun assigned :: "com \<Rightarrow> vname set" where
 "assigned (If bexp com1 com2) = (assigned com1) \<union> (assigned com2)"|
 "assigned (While bexp com) = assigned com"
 
+(* Try to prove by induction on t, but failed. *)
 lemma "\<lbrakk>(c, s) \<Rightarrow> t; x \<notin> assigned c\<rbrakk> \<Longrightarrow> s x = t x"
 apply(induction rule:big_step_induct)
 apply(auto)
+done
+
+
+(* Exercise 7.2. *)
+fun skip :: "com \<Rightarrow> bool" where
+"skip SKIP = True" |
+"skip (Assign vname aexp) = False"|
+"skip (Seq com1 com2) = (skip com1 \<and> skip com2)"|
+"skip (If bexp com1 com2) = (skip com1 \<and> skip com2)"|
+"skip (While bexp com) = False"
+(* 
+証明できないと思ったら、明らかにWhileはskip like じゃないでしょ
+"skip (While bexp com) = skip com"
+もちろん、bexpの値がfalseだったら、skip likeになるが、しかし、環境がここでは変数に含まれていないので、Falseと一律に判定したほうがいい。
+*)
+
+lemma "skip c \<Longrightarrow> c \<sim> SKIP"
+apply(induction c)
+apply(simp_all)
+apply fastforce
+apply (meson IfE IfFalse IfTrue)
 done
